
<news>
	<title>Откуда смог над Минском</title>
	<short_text>В Минске ощущается отчетливый запах дыма, видимость
		ухудшена из-за смога. Специалисты говорят - это из-за
		метеорологических причин.
	</short_text>
		Как рассказал TUT.BY пресс-секретарь МЧС по Минску Виталий Дембовский,
		пожаров, чрезвычайных ситуаций в Минске не зафиксировано. "Смог и
		запах дыма объясняются метеорологическим явлением – инверсией. В
		условиях похолодания теплый воздух поднялся вверх, что и создает
		барьер для выхода всех продуктов горения - выбросов дыма от
		деятельности города: машин, предприятий, отопления частных домов", -
		пояснил он.
		Эту информацию TUT.BY подтвердили в Министерстве природных ресурсов и
		охраны окружающей среды, а также в ГУ "Минский городской центр
		гигиены и эпидемиологии". "Инверсия температуры препятствует
		вертикальным перемещениям воздуха и способствует образованию дымки,
		тумана, смога, облаков, миражей, - пояснили специалисты. - Холодный
		воздух может спускаться вниз и скапливаться, а над холодным слоем там
		будет более теплый воздух, который образует облако или легкий туман.
		Если инверсия проявляется в больших масштабах, пыль и грязь (смог -
		туман с частицами дыма и вредных веществ), поднимающиеся в атмосферу,
		остаются там и накапливаются - отсюда и ощущение запаха дыма и гари".
		Это явление вовсе не безобидное: помимо ухудшения самочувствия,
		проявления аллергических реакций, инверсия оказывает негативное
		влияние на дорожную ситуацию, может создать проблемы в авиации. При
		сильной инверсии загрязнения воздуха могут стать причиной
		респираторных заболеваний. Самым серьезным примером инверсии и ее
		последствий в истории стал Великий смог в 1952 году в Лондоне. Тогда
		из-за него погибли более 10 тысяч человек.
		Как рассказали TUT.BY в Министерстве природных ресурсов и охраны
		окружающей среды, накануне всем промышленным предприятиям были
		разосланы предупреждения о неприятном метеорологическом явлении. В
		такие дни предприятия усиливают контроль за производством для
		снижения объемов выбросов в атмосферу, чтобы не усугублять ситуацию.
		Медики рекомендуют людям со слабым здоровьем прогуливаться на
		открытых, продуваемых пространствах, подальше от магистралей и
		промышленных предприятий.
	</full_text>
	<tags>
		<tag>Погода</tag>
		<tag>Гигиена</tag>
		<tag>Промышленность</tag>
	</tags>
</news>