<news>
	<title>Шойгу: В 2015 году разместим на аэродроме в Бобруйске 12 боевых
		самолетов</title>
	<short_text>На аэродроме в Бобруйске в 2015 году разместят 12 боевых
		российских самолетов "Су-27" и два учебно-боевых самолета "Су-27". Об
		этом сегодня сообщил журналистам министр обороны России генерал армии
		Сергей Шойгу, передает корреспондент БЕЛТА.</short_text>
	<full_text>
		"В следующем году мы разместим на аэродроме в Бобруйске 12 боевых
		самолетов "Су-27" и 2 учебных самолета "Су-27", а также звено
		вертолетов "Ми-8" из четырех единиц", - сказал Сергей Шойгу.
		Кроме того, в этом году Россия завершит передачу Вооруженным силам Беларуси
		четырех комплектов комплексов С-300. "Уже в следующем году они станут
		на вооружение", - добавил министр.
		Как сообщалось ранее, в 2016 году в Бобруйске появится новая российская
		авиабаза.
		"Там будут базироваться истребители "Су-27", - рассказал журналистам
		главком ВВС РФ генерал-полковник Виктор Бондарев.
		Вместе с тем Бондарев 17 марта сообщил журналистам, что к концу этого года
		на российской авиабазе, дислоцированной на постоянной основе на
		аэродроме в Барановичах, будет развернут истребительный авиационный
		полк в количестве 24 истребителей "Су-27СМ3". Самолеты будут
		обеспечивать противовоздушную оборону и неприкосновенность воздушного
		пространства Союзного государства.
		"В Беларуси у нас на постоянной основе сейчас находится звено
		истребителей "Су-27СМ3" в количестве четырех машин, которое выполняет
		задачи ПВО Союзного государства. По плану этого года туда сажаем еще
		эскадрилью, а к концу года на аэродроме в Барановичах, где находится
		наша авиабаза, будет развернут полк "Су-27СМ3" в составе двух
		эскадрилий - всего 24 машины, - сказал главком. - Они будут нести
		боевое дежурство, обеспечивая ПВО и неприкосновенность воздушного
		пространства Союзного государства".
		Примерно за неделю до этого в рамках объявленного Александром Лукашенко
		второго этапа проверки боеготовности Вооруженных сил на аэродром в
		Бобруйск (Могилевская область) перелетели шесть истребителей "Су-27"
		российских ВВС, а в Барановичи — авиационный комплекс
		радиолокационного дозора и наведения "А-50". По окончании проверки
		"А-50" улетел в Россию.
		Перед этим глава белорусского государства высказался за размещение на
		территории страны 12-15 российских истребителей в ответ на переброску
		НАТО авиационных сил в Прибалтику и Польшу.
	</full_text>
	<tags>
		<tag>Армия</tag>
		<tag>Силовые Ведомства</tag>
	</tags>
</news>